<旋轉門>中國撤銷美豬訂單 原來早向加拿大購買 加拿大再向美國進口

意外！陸撤銷美豬訂單 原來早向這國買

2019/05/18

中國大陸疑似為了報復美國重啟貿易戰，9日撤銷3247公噸的美豬進口訂單。外媒指出，大陸養豬業正值非洲豬瘟的影響，導致這個全球最大的豬肉市場海外需求大增，而加拿大靠著豬肉出口「旋轉門」，先從美國進口豬肉，再將其國內豬肉轉銷大陸市場，加國豬農反在美中貿易戰中意外獲利。

報復！貿易戰延燒 陸撤銷美豬肉進口訂單

據《南華早報》（South China Morning Post）18日報導，根據加拿大政府統計數據顯示，中國大陸3月從加拿大進口33456噸豬肉，叫一年前的18628噸進口量相比，大幅成長近八成；同時，加拿大從美國進口豬肉也增加了4成。

美國肉食供應巨擘、在美與墨西哥皆有設廠的「朝聖者榮耀公司」（Pilgrim's Pride）雞肉生產部執行長佩恩（Jayson Penn）本周在紐約蒙特婁銀行（BMO）一場會議上表示，「這是出口需求的改變」，「愈來愈多美豬進了加拿大並非往墨西哥，用來作為加國國內需求替代，而加國產豬肉正大批運往中國大陸」。

而這波豬肉貿易流動的改變，正如同去年阿根廷與加拿大向美國進口更多大豆，而將自家的大豆與油菜籽運向中國大陸。

但無可否認，自中國大陸暫停兩家加拿大豬肉公司的出口許可後，這些向大陸出口豬肉的加國公司也可能遭受意外報復。此外，美中之間的豬肉貿易糾紛也影響了雞肉市場。佩恩表示，美國豬肉出口商因受到墨西哥去年對美豬發動增加20%的報復性關稅後，今年第一季對墨西哥出口下跌，反而減緩了墨西哥雞肉價格下跌壓力。
<中時>

面子當飯食

整多幾個中間人
有咩買唔撚到

中國向加拿大買豬肉價錢
貴定平過美豬？

再購美國豬肉，中國成為大贏家

又講報復加拿大？

人地加拿大左手交右手就搵到一水， 你班低賤既美國人要自己養豬黎賣， 你班美國人知驚未

同大豆一樣

諗都知道係貴左啦
比多個人抽水

donald trump 講得岩
tariff is paid by china

同上次打大豆打飛機一樣

咁強国懲罰左美帝是客觀事實
巴西同美國買豆係另外一回事

支那臭港就算吧啦，過埋逃犯條例同你收埋關稅呀，重轉口?

97後就支那白手襪

唔係同加拿大唔妥咩

幫加拿大回血

講到尾都係中國豬

加仔咁夠膽 侵侵玩死你

臭港仲以為有國際地位過埋條例正式變香港市

支那人最叻就係自欺欺人

要應付支國的需求

加拿大自己點夠